昨晚吃了一塊蛋糕 - 林夕

昨晚吃了一塊蛋糕 - 林夕

林夕面書圖片

黃之鋒在入獄前寄語：「知道好難捱，但撐住呀！」這呀的一聲，是對關心他真愛港者說的。知道了，黃之鋒，如果你都撐得住，在外面的人怎麼敢撐不住？

不知道這幾天以來，比起入獄者、候審者，身心都無恙的人是怎麼過的，有沒要撐住的需要。如果病人的忠告比醫生更容易讓人入耳，如果戒菸廣告對幼小的代言人是老煙民，請容許最沒資格的我提出一點經驗之談。面對不是香港的香港，淚點比我更低的，要哭就好好哭一次，情緒發洩完，別急於繼續關注那關注不完的新聞，否則短期內又陷入發洩漩渦。

小心患上「流淚強迫症」，對，這是本人自創的症候，是從自身眼睛狀況看出來的新名字，好像不哭就對不起誰。不是要宣傳自己作品，拼命無恙這四個字是從本人便宜的眼淚蒸餾之後寫出來的。在瘟疫失控，三人行有可能變非法集會環境下，所能拼命的，就是身心無恙，避免染疫，保存有用之身。

眾志同人在判刑前對他們說：「不論結果如何，坐低食餐飯先。」結果出來之後，飯當然要吃，有人吃不下，也有人報復性暴飲暴食。既然說，各自努力，吃多吃少，也各有各做吧。昨晚我就豁出去，吃了一片蛋糕，糖分有害就有害，先淺嚐一點速成的快樂，撐住精神，就能保住理智。先撐住必經的低落，才能撐住各人各有的專長，維持一口螺絲釘的堅韌。

幸好最擅長移情，我的方法是忽然從現實抽離，如果看書會讓腦袋思考停不下來，那就看電影電視劇，有人建議看周星馳，各位喜歡啦自願啦，我內疚怪連笑都覺得慚愧。昨晚我就在Netflix選看了韓國電影《二十六年》，講述一群光州事件受害者遺屬結合起來暗殺全斗煥，故事虛構，人性真實，那些人就像林朗彥入獄前留言：「絕不後悔！」

看完了，還沒睡得着，隨意看了余杰《1927：民國之死》關於蔣介石一章，喔，然後又重看吳乃德關於美麗島事件的《臺灣最好的時刻》，對不起，暫時無意做書介，只想推廣「讀書好」、只想說，周庭雖然在有點意想不到，淚如雨下中步入監獄，但她也早囑咐朋友給她預備書籍；黃之鋒林朗彥黎智英，我相信一定不會浪費押上去的青春，在獄中看書精進充實自己。

我們在外面想看什麼書就看什麼，如果連這個都做不到，嫌歷史書跟歷史有關的電影沈悶或沈重，那吃完蛋糕之後，不如繼續吃花生去吧。